【內地旅遊網】禁貼未建交國家遊記 網民：進一步鎖國！

「馬蜂窩」已不能顯示未與中國建交的國家的旅遊資訊。(互聯網)
內地多間旅遊網站近日遭官方約談，要求下架所有關於「未與中國建交國家」，如帛琉、梵蒂岡、不丹、中美洲等國家的酒店、旅行團、機票，甚至是遊記也不准貼文。中國網民指稱，這是進一步鎖國的迹象。

微博網民今日紛紛發文指出，中國最大的旅行遊記分享及推薦網站「馬蜂窩」，以及窮遊等旅遊資訊網站，全線下架未與中國建交國家的遊記，攻略，旅行產品等，包括帛琉，梵蒂岡，中美洲幾個國家的資訊也不能顯示。

據悉，攜程、飛豬等網站也都被官方約談或自行整頓，下架所有關於「未有邦交」的帛琉、梵蒂岡、不丹、中美洲等國家的酒店、旅行團、機票甚至是遊記訊息。

廣告

根據官方周三（3日）發出通告，「馬蜂窩」上月底被北京通信管理局、文化和旅遊局、市網信辦聯合約談，指摘該網站違法了《互聯網信息服務管理辦法》規定及違反「九不准」內容，「沒有盡到審查義務」，提出立即整改要求。

北京通信管理局發出《整改通知書》對「馬蜂窩」提出4點要求：必須「提高政治站位和政治敏感性」，提高法律意識，以高度的社會責任感開展相關服務；針對前期已經出現的問題立即整改，要對該公司網站及APP所有數據進行核查，發現有違法違規的內容必須立即停止傳輸；要求加強技術手段建設，加強對員工的教育和培訓，建立網路訊息安全審核機制；要求一周內提交書面整改報告。

「馬蜂窩」在網站回應，表示從上月底開始，網站內容安全升級，有網民的遊記被安全系統識別為敏感內容而刪除，目前經過人工及技術的重新審核。

據《華夏時報》引述知情人士透露，因為在目的地內容裏出現「非中國公民旅遊目的地國家」的內容觸犯相關法規，因此旅遊分享網站將其下架整頓。根據《中國公民出國旅遊管理辦法》（2017年修訂），任何單位和個人不能去未經國務院旅遊行政部門公佈之外的國家旅行。

不過雖然這些未建交國家無法為內地公民辦理旅遊簽證，但內地公民通常可以通過第三國繞道前往。因此，中國網絡上有大量「踩線」違規資訊。

中國網站「河豚文旅」列出，截至2018年8月未與中國建交的主權國家有18個，包括有帛琉、圖瓦魯、馬紹爾群島、所羅門群島、基里巴斯、危地馬拉、巴拉圭、聖文森特和格林納丁斯、貝里斯、海地、尼加拉瓜、洪都拉斯、聖基茨島、斯威士蘭、梵蒂岡、不丹、諾魯、以及聖露西亞。這其中除了不丹，其他國家都與台灣有外交關係。

當局的整治行動在網絡引發熱議，有網民寫道：「進一步閉關鎖國的標誌。上一次是教育，這次是旅遊，正在有步驟的逐步收緊。」另有網民表示：「下一步應該是約談地圖出版社了吧」、「地圖？甚麼地圖？這世界不就只有中國這一個國家麼？世界也就從黑龍江到雲南這麼大」。另有網民嘲笑：「這，可以去玩，不可以有攻略，這搞笑了吧？」

台灣《蘋果日報》/《華夏時報》

-----------------------------
追蹤真相 守護公義
免費訂閱支持蘋果 4月10日無阻盡覽

-----------------------------
動腦Q金像獎周
4月8日-12日 10:30PM
Let’s Q the money！Action！

想用經驗逼堆小國同台灣斷交姐

香港無中國使館
即係未建交

整古做怪

迫班大陸人一帶一路